【色彩心理學】你喜歡什麼顏色？已悄悄透露了個性

1. 橘色
橘色總是給人一種派對的歡樂感，因為是暖色調同樣也給人溫暖而快樂的感受。喜歡橘色的人通常也會有這些特質，充滿活力而樂觀，勇於接受改變，總是鼓舞身邊的人。

2. 紅色
紅色是象徵熱情和權力的顏色，心理學家 Abby Calisch 甚至發現男人比較容易被紅色刺激，因此更容易被身穿紅色的女人吸引。喜歡紅色的人很容易感到興奮，有一點點自我中心，但也很容易吸引別人注意。

3. 綠色
色彩機構 Pantone 的執行總監 Leatrice Eiseman 對綠色的看法是：「綠色帶給人們的愉悅感來自於它和大自然的連結，給人一種和平和滿足的感覺。」喜歡綠色的人擁有一顆柔軟的心，對身邊的人都很好。

4. 紫色
愛穿紫色的人通常比較多愁善感，他們充滿熱情，喜歡天馬行空，也因此擁有很好的創意，在藝術方面也會比較有天分。但因為難以預測的心理，和他們打交道可以很簡單，也可以很困難。

source: